Kristjan Kutsar kaibas et Peeter Koor teda töösse wõtnud ja on temal nõnda 19 rubla 45 kop. puuraiumise eest saada.
Peeter Koor ei salga et temal nii palju maksa; aga selle pääle on ära tasutud:23 toopi soosnuid andnud			2 rbl. 30 kop.		5 punda õlgi andnud			1 rbl		1 pund soola andnu			40 kop.		1 päiw hainu wedanud			20 kop.		korter 10 Oktobrist kuni 23 Aprillini			5 rbl. 25 kop.		
Kristjan Kutsar wastutas selle pääle et ta ülesantus asjad tööpalga ette on saanud, aga korteri eest ei ole temal midagi maksa ja on tema sääl ka aida teinud ja weel heinu toonud.
Mõiste: Peeter Koor peab teenitud raha 19 rubla 45 kop. Kristjan Kutsari hääks wälja maksma, millest rahast svornite eest 1 rbl. 85 kop. õlgede eest 50 kop. ja soola eest 25 kop. see on ülekõige 2 rbl. 59 kop. maha arwatud saab, nõnda et temal weel 16 rbl. 86 kop. maksa on - ja jääb Kristjan Kutsar Jüripäiwani sinna elama.
Pääkohtumees: P. Kripson XXX
Kohtumees: J. Ottan XXX
Kohtumees: 
Kohtumees: 
Mõiste sai kohtukäijatele kuulutatud T.S.R. §772-774 järele aastast 1860 ja õpus antud mis tähele panda tuleb kui keegi kõrgemat kohut nõuab ning ei olnud Peeter Koor rahul.
Kirjutaja: Chr Kapp &lt;allkiri&gt;
8 rubla sell samal päiwal ära maksetud.
